歐盟質疑香港不再政治多元，促立即釋放被捕53人 (但中歐投資協議不受影響)

警方拘捕53名發起或參與去年民主派初選的人士，指他們涉嫌顛覆國家政權。歐盟外交與安全事務發言人說，事件反映香港不再容納政治多元性。

發言人認為，《香港國安法》的落實是要壓制異見聲音，和扼殺受《基本法》和國際法律保障的人權和政治自由，要求當局立即釋放所有被捕人士。

又口炮

我好希望歐盟唔好咁嗲
快啲共享共產黨鐵拳

維持一貫嘴炮信念

好嬲

係囉，儘快開始中歐貿易合作啦！

歐洲自己都曾經被染紅過

好多人屌EU奶共 其實佢地係個好複雜嘅組織 最主要用呢幾個部份組成
European Council (EUCO)
Council of the European Union (Council)
European Parliament (EP)
European Commission (EC)

EUCO係由所有EU政府首腦組成 無實權主要用嚟計論大方向嘅嘢
Council類似兩院制國家嘅上議院 有立法權主要由各EU國政府嘅代表出任成員
EP類似兩院制國家嘅下議院 同樣有立法權全部由EU各國民選出嚟嘅MEP組成
EC類似係政府咁嘅執行機構 有行政權主要職能係執行以上機構通過咗嘅政策同預算

實際上 最落力幫香港嘅係EP入邊果批關注國際人權嘅MEP
其次EC同Council都有個別官員或部門有積極出聲同出有關香港嘅人權自由報告
至於EUCO除咗主席Charles Michel試過喺支共官員面前敢兜口兜面要求保障香港同新疆嘅人權自由外其它成員都極少出聲

至於所謂傾好咗嘅支歐投資協定主要由EUCO同EC去傾返嚟
依家只係雙方定好咗個draft仲要等EP大約一年後全體表決通過咗先算正式簽訂協議 所以嚴格嚟講其實協議係未簽實架

推
姐係以後個方向應該係歐洲議會戰線？

等美歐豬試下納粹重臨先啦